[拍片] 買80D 定M50好？

拍Vlog又有
Short Film又有
Budget有限
去到Gh5, A73嗰啲又太貴
想要部work horse camera
定係等Canon出新機？

pish

無知一閖
其實點解而家啲人拍片為主唔會正經買camcorder嘅

我都想知
係咪換鏡同有無其他功能問題？

gopro

牙膏廠... 望穿秋水都只係會出d入門低階機

M50其實都唔錯 但係C記好似當佢外人
鏡群少 支援度不足 成個孤兒仔咁

80D除左體型大同重之外
用「單反」拍片黎講可以係首選
但市門咁多無反可以選擇 無反發展都日漸成熟
點解仲要拎部咁重既單反拍片呢？

唔嫌2手 可以睇下A6000 A6300 A7M2
幾千銀有交易

其實最主要都係因為相機有得換鏡
Handycam sensor細 同內置變焦鏡頭
難做淺景深較果

80D太重 vlog好煩 我會揀m50

巴打講得幾中肯
但因為Canon鏡有frd可以比我
所以先會縮窄範圍
有錢我其實想上GH5

A6000以前有部
感覺同佢唔多夾
又無mic jack
同埋畫面上好似Canon贏啲
(同今日嘅Sony比當然唔同)

喱一點好吸引

唔好問fd借啦，自己買。GH5有成日對唔到自己既問題

加埋鏡成公斤 拎住啞鈴咁

反正Ef-S鏡依加都唔係好齊 不如m50

200DII

佢唔用比曬我梗係lur飯應

無睇過

A6300有 係衰在冇headphone jack
二手A7M2滿足曬

我都覺得Sony隻色係奇奇怪怪
但勝在佢有PP
要後製空間大可以用slog cine2
要直出可以用cine4

利申 用緊A7M2 A7M3開工拍片

睇你拍咩片
80D好撚重，Vlog嘅話用M50都唔錯。
但睇鏡頭話事(EF/EFS)可以睇埋200D/II

btw 為興趣玩拍片就最重要係岩手感
上Canon Showroom試機 好過係度問意見
始終買黎係自己玩 買左部推薦機但係唔岩自己心水
害到自己失去興趣 得不償失呀

單反版m50

用緊m50拍 主要vlog 幾好
但如果a6400有防手震 會係我最想要既
試過攞單反 太重 無可能手持自拍姿勢咁耐 隻手震到仆街

利申 完全唔識相機野 純粹睇價錢 重量 防震

而家上網睇緊200DII嘅review

香港搵食嗰班我都見到好多換曬做Sony
但我喱啲業餘人仕覺得買嚟都嘥曬

創作先係我嘅目標
output同productivity最重要
加上自己用機粗
好憎睇喱啲spec嘢
所以巴打你咁講好幫到我

請問Canon showroom係咪喺Isquare?
去試玩有乜要注意

定係我都諗吓A7II呢

Andy哥
等我睇你啲片參考吓
有無Gear list

其實差好遠 focus 同 成部機速度上

定a6400

垃圾黎
M50 11-22efm鏡 shure vp83咪

大機我渣唔到 太重
好想有部輕, ff 反mon機

意思係200DII 快好多？
M50個AF都唔差咁喎

同埋想問點解200DII會俾人屌

rip仲唔夠輕？
咁應該都幾難有ff機啱你

係呀 200d ii快好多

咪有EOS RP
就快跌到8千幾，可以考慮入手
(係大阪就可能貴d?)
但係連埋FF鏡，係唔會輕得過M50組合

講真睇你d片真係唔會太留意畫質 (因為內容拍得好睇)
就算留意下畫面，我都覺得好唔錯

你講OVF對焦快? 定係EVF都快過m50?
唔係好信....而且拍片都唔關OVF影相事

畫質都係打飛機用 我都知唔係重點
不過canon機睇唔到收音狀況係好差
呢點我唔鐘意

而家影相同拍片（尤其係拍片）
好多轉曬做Sony 身邊10個有9個都係用S

玩創作玩藝術唔係器材先決 iphone都可以拍得好靚
唔洗理其他人點講 又唔洗同人夾色夾format
自己順手就好
另外都可以睇下fuji xt-3 / xh-1
太貴可以睇2手xt-2
如果我唔係要做野 可能用緊full set fuji

Showroom唔怕醜就ok 任鳩試
最好帶個frd去陪下

Sony showroom幫到你

拍vlog有冇諗過入隻Sony AW4藍芽無線咪
即插即夾即用 好洗好用
收音又好過機頂咪 人多地方又唔怕背景聲大

岩岩新鮮滾熱辣換左shure支咪
本身有考慮無線 同古sir拍果時用無線
但好似人聲太強 不過我再買咪就一定係買無線
聽睇下未來會唔會需求無線

Fuji我都有睇過
但除咗色之外
感覺拍片嘅配備好似唔太完善

想請教吓Fuji仲有乜好呀巴打？

新嗰隻Rode Wireless Go 點睇？

Fuji拍video都唔錯 身邊都有行家用fuji拍wedding
主要都係直出個色順眼 操作手感都順手
XT-3 XH-1有齊mic & headphone jack
XH-1仲有機身防震
apsc機 機身同鏡身都細細枝 畫質仲要好靚

有觀眾問我點解唔買呢個買shure
你地又再講講 搞到我有d後悔
呢支野都1800

果隻我都有睇 有心動過
但係覺得冇得換電有d危險 怕用用下冇電冇得換
同埋個tie夾有d大舊
Rode d野都好靚聲 不過就樣樣都好大件

用緊佢隻Rode link 除左大舊之外冇投訴

＄1800又貴左d 呢個價我會執二手Videomic Pro plus

（我對Shure呢隻牌子有偏見 唔作得準）

我認同樓上巴打講 所以揀左shure
Rode太大舊 不過我係業餘者
純粹睇樣 睇重量 睇大細
唔識睇功能

有埋flip screen 就完美符合我要求

咁唔差在煩埋你
買咩mic好？

啱啱睇完你買咪個段片

Sony AW4 幫到你 細細粒

我仲未研究到點set係最好 無諗過咪會咁多制

XT3同XH1都好Flip得

你係想拍D咩?
要現場收音就機頂咪 要拍人講野就無線咪

但好似自拍個時
唔會反到睇到自己？
如果有
Sony Canon我都唔諗

有mon定冇mon果枝?
正路都係+0 db 然後係機身set錄音音量

我想兩樣都有得唔得
例如：有無無線咪可以
笠個死貓當機頂咪用？

得M50/A6400先有得反180度

喱吓真係揼心口
但撇除呢個因素
X-H1係咪其實好抵買？

6400裝咗咪向上反會遮住
加rig又無咗本身輕便嘅意義

諗吓有乜可以彌補XH1無180度反喱個問題先

以我所知就好似冇呢樣野
不過而家D機 機身收音都OK (個人意見 好少收現場 就算收現埸都係用黎sync聲)
如果有需要用無線mic就主力買無線啦
機身收音可以代替機頂mic
但係無線mic就好難代替

明白！
巴打你實在太有雷
答咗我哋咁多嘢

借問接開乜job

XH1抵呀
早幾個月FUJI唔知發咩神經XH1大劈價
而家個價 7K幾有交易
不過二手就要搵搵 少人放

我小薯仔黎架渣 都唔係識好多

做d簡單平價event/婚宴 幫人剪下片搵餐晏仔

帶張sd card去showroom試下先law

好似而家仲有嗰個直倒連電嘅bundle賣？ 新機有埋鏡一萬都唔洗，真係諗諗

帶SD card ! 多謝巴打提醒！

做喱行幾好丫
但如果自己另有目標就難上位
我就係咁先揀自學當興趣玩

無mon果支
Set緊相機負6-9 咪+20
試過0機0咪 好細聲

平就m6都係180度

側邊用改裝上咪 youtube好多教學

上反好過側反 自拍個螢幕好吸引
側反會成個視線斜左 上反係好好多

呢個我冇留意呀 你要去問問了

M6好似係就咁痴個熱靴係側邊
Andy哥有無試過唔係望住個screen
而係望住鏡頭拍？
你用M50點解決喱個問題？

再一次多謝巴打耐心解答

D師傅教落 聲寧願過細聲 都唔好爆
細聲可以copy多條Channel 爆左就冇救

我自己就習慣 現場最高音量維持係黃色區域
大約係-6 -3左右
間中有一兩點紅色 只要唔係全紅就OK
基本上 每次轉換場地都要重新set過
冇話邊個setting可以用死一世
(Canon好似有自動可以用)

另外電容咪如非必要都唔好開+20db 會失真

我都係黎R水吹姐

canon咁古怪， 番炒部舊機出新款

係showroom試過rp, 總係覺得個evf怪怪地， 有d慢

如果樓主玩vlog, 都唔需要FF y, 慳番d錢買靚咪有排用...